\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\chapter{Exkurse}
\TitleSUB{Ganz viele viele Erklärungen, Beispiele und Extras?}
\elable{chp:EXKURSE}

\section{Wie man sich eine eigene Vorlesung bastelt}
\begin{bemerkung}[Disclaimer]
    Aktuell kann \Jake Daten noch nicht wirklich dynamisch laden. Es ist zwar möglich Quellpfade zu ändern,
    allerdings würde das bedeuten die komplette Ordnerstruktur zu reproduzieren und die notwendingen Standarts selbst zur Verfügung stellen zu müssen. Deswegen wird die Vorlesung direkt in Lilly integriert.
\end{bemerkung}

Der Datenordner, in dem sich die Vorlesung unter \blatex{Lilly/source/Data/Semester/:lan:Semester:ran:/Definitions/:lan:Vorlesung:ran:} befindet, besitzt eine relativ verpflichtende Struktur, die sich geplant mit \LILLYxBOXxVersion{2.1.0} ändern soll (das Prinzip eines Semesters soll abgeschafft und das Prinzip einer Vorlesung verallgemeinert werden). Hier die Übersicht der Ordnerstruktur ab \blatex{Lilly/source/Data/}:\par
\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    \begin{directory}[scale=0.5]%Optimie the directory option :D
        \node {Semester}
        child { node {1}
                child { node {Definitions}
                    child { node {GENERAL.tex} }
                    child { node {EIDI.tex} }
                    child { node {FG.tex} }
                    child { node {GDRA.tex} }
                    child { node {LAII.tex} }
                }
                child { node {Graphics}
                    child { node {titleimageEIDI.pdf} }
                    child { node {titleimageFG.pdf} }
                    child { node {titleimageGDRA.pdf} }
                    child { node {titleimageLAII.pdf} }
                }
                child { node {Readme.md} }
        }
        child { node {2}
                child { node {\ldots} }
        };
    \end{directory}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.65\linewidth}Die Verzeichnisse können weitere Ordner enthalten diese werden allerdings (wie die \T{Readme.md}) nicht von Lilly beachtet. Sie können allerdings weitere Informationen für Vorlesungen enthalten, die dann von diesen Eingebunden werden, sofern dies benötigt wird. Die Definition \T{GENERAL.tex}\footnote{Auch bezüglich der Benennung der Konfigurationen ist eine Änderung für \LILLYxBOXxVersion{2.1.0} geplant.}  wird immer geladen und kann so für das gesamte Semester Definitionen abgegen (so zum Beispiel das Setzen des \blankcmd{LILLYxFlavourText}). Alle anderen Konfigurationen tragen den Namen, der der \LILLYxNOTExLibrary{LILLYxKEYVALxPARSER}-Option \T{Vorlesung} oder der \Jake-\jmark[Einstellung]{mrk:jakesettings} \T{lilly-vorlesung} übergeben werden können. Ein \emph{mapping} dieser Bezeichner findet aktuell nicht statt.

\paragraph{Die Vorlesungskonfiguration}
Eine Vorlesungskonfiguration wie \T{EIDI.tex} kann eine Menge an Befehlen definieren, in der Regel werden allerdings die folgenden gesetzt, wobei die mit \T{default} markierten Optionen nicht gegeben werden müssen:
\end{minipage}\\
% We set the following commands to be registered here even if they aren't
\foreach \x in {TITLE,PROFESSOR,UEBUNGSLEITER,TUTOR,SUBTITLE,FULLTITLE,UEBUNGSHEADER,VORLESUNG}{\anothercmd*[1.0.0]{\x}}
\begin{center}
    \begin{tabularx}{\linewidth}{^l^p{12em}^>{\ltt\scriptsize}p{12em}^r+}
        \toprule
            \headerrow Befehl         & Erklärung                    & \normalsize Beispiel                    & Notiz \\
        \midrule
            \blankcmd{TITLE}          & Name der Vorlesungsreihe     & Grundlagen der Schäferzucht & \\
            \blankcmd{PROFESSOR}      & Name des Dozenten            & Prof. Dr. Dööst             & \\
            \blankcmd{UEBUNGSLEITER}  & Name des Übungsleiters       & Max Mustermän               & \\
            \blankcmd{TUTOR}          & Name des Tutors              & Herr Subertuter             & \\
            \blankcmd{SUBTITLE}       & Untertitel                   & \blankcmd{PROFESSOR}        & Default\\
            \blankcmd{FULLTITLE}      & Titel für die Titelseite     & \blankcmd{TITLE} \textbackslash\textbackslash\blankcmd{fontsize}\{18pt\}\{16pt\} \blankcmd{selectfont}\{\blankcmd{SUBTITLE}\}             & Default\\
            \blankcmd{UEBUNGSHEADER}  & Kopfzeile eines Übungsblatts & \blankcmd{TITLE}\textbackslash\textbackslash Übungsblatt \blankcmd{LILLY@n} & Default\\
            \blankcmd{VORLESUNG}      & Vorlesungs-Schriftzug        & \{ \blankcmd{bfseries} Roffledoffel \} & Default\\
        \bottomrule
    \end{tabularx}\nskip
\end{center}
Besonders sind die Befehle \blankcmd{UEBUNGSLEITER} und \blankcmd{TUTOR}, da diese erst dann gegeben werden \emph{müssen} wenn sie gebraucht werden (genau genommen gilt das für alle Befehle, allerdings werden die anderen in einem Mitschrieb benötigt, um zum Beispiel die Titelseite zu generieren).\newline
Weiter ist es möglich, die beiden folgenden Befehle zu setzen, die eine besondere Bedeutung besitzen:%
\foreach \x in {POLITEINTRO,LILLYxTITLExOffset}{\anothercmd*[1.0.0]{\x}}
\begin{center}
    \begin{tabular}{^l^p{12em}^>{\ltt\scriptsize}p{12em}+}
        \toprule
            \headerrow Befehl         & Erklärung                    & \normalsize Beispiel                    \\
        \midrule
            \blankcmd{POLITEINTRO}    & Einleitung für Zusammenfassungen     & Offensichtlich erhebt dieses Dokument keinen Anspruch\ldots \\
            \blankcmd{LILLYxTITLExOffset}      & Setzt das horizontale Titelbildoffset bei der Zusammenfassung im Falle einer abweichenden Größe            & 11.6cm \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{center}

Zur Definition weiterer Einschränkungen wie zum Beispiel der Sichtbarkeit von \LILLYxNOTExLibrary{LILLYxBOXES} sollten mit \blankcmd{providedef} getätigt werden, können allerdings auch anderweitig gesetzt werden, wenn es zum Beispiel nicht anders funktioniert.
Hier ein Beispiel für die Vorlesung \T{ANA1}:
\begin{latex}
%%% Diese Datei enthält alle notwendigen Definitionen

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% General

%% Setzt den Professor
\def!**!\PROFESSOR{Dr. Supermann}
%% Setzt den Übungsleiter
\def!**!\UEBUNGSLEITER{Someone Günther}
%% Setzt den Tutor
\def!**!\TUTOR{Unbekannt}

%% Setzt den Titel
\def!**!\TITLE{Analysis 1 für Inf. und Ing.}
%% Setzt den Untertitel (Standard)
\def!**!\SUBTITLE{\PROFESSOR}
%% Setzt den Titel für ein Übungsblatt (Standard)
\def!**!\UEBUNGSHEADER{\TITLE!**!\\!**!Übungsblatt \LILLY@n }

%% Setzt den Titel für die Titelseite (Standard)
\def!**!\FULLTITLE{\TITLE!**!\\!**!\fontsize{18pt}{16pt}\selectfont{\SUBTITLE} }

%% Setzt den Namen der Vorlesung als Text, siehe !*\blankcmd{anaI}*!
\def!**!\VORLESUNG{\anaI}

%% Setzt das Intro für eine Zusammenfassung
\DeclareRobustCommand{\POLITEINTRO}{\setcounter{TOPICS}{-1}%
    \TOP[disc]{Disclaimer}{Worte des Autors}
    Offensichtlich erhebt %... Hier gekürzt
    \end{center}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Layout Control

%% Setze den Abstand für das Titelbild
\providedef{LILLYxColorxTITLExOffset}{10.3cm}
%% Der Zähler für Definitionen wird mit jeder Sektion zurück gesetzt
\providedef{LILLYxBOXxDefinitionxLock}{section}
%% Der Zähler für jeden Satz wird mit jeder Sektion zurück gesetzt
\providedef{LILLYxBOXxSatzxLock}{section}
%% Bemerkungen sollen ohne Box angezeigt werden
\providedef{LILLYxBOXxBemerkungxBox}{FALSE}
%% Beispiele sollen ohne Box angezeigt werden
\providedef{LILLYxBOXxBeispielxBox}{FALSE}
%% Beweise sollen ohne Box angezeigt werden
\providedef{LILLYxBOXxBeweisxBox}{FALSE}
%% Auf Übungsblättern soll kein Tutorheader angezeigt werden
%% (automatisches !*\blankcmd{TUTORBOX}*!) Dies empfiehlt sich für
%% Übungsblätter mit Onlineabgabe, wenn sie gedruckt werden
%% sollen, dann: TRUE
\providedef{LILLYxUBxSHOWTUTOR}{FALSE}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Title Control

%% Setze das Fakultätssymbol
\def!**!\LILLYxFACULTY{\LILLYxFACULTYxMATHE}
%% Setze die Fakultätsfarbe
\def!**!\LILLYxFACULTYxCOLOR{FacultyMathexColor}

%% Komplett optional, wurde für angenehmere Abstände hier eingefügt
\setlength{\itemsep}{0.40\baselineskip}
\end{latex}

Das ist bezüglich der Konfigurationsdatei eigenlich auch schon alles was gemacht werden muss. Jetzt gilt es allerdings noch das dazugehörige Titelbild zu generieren:

\paragraph{Ein Titelbild erstellen}
An sich gibt es keine klare Regel, nach der ein Titelbild generiert werden muss. Es gibt lediglich dioe folgenden Anforderungen an die sie sich halten sollen:
\begin{ditemize}
    \item Der Name \emph{muss} \T{titelimage<Vorlesung>.pdf} entsprechen.
    \item Ein Titelbild sollte völlig unabhängig von Lilly erstellt werden.
    \item Ein titelbild muss komplett in \LaTeX{} erstellt werden. Externe Grafiken werden nicht gestattet.
    \item Die zugehörige \T{.tex}-Datei \emph{muss} mitgeliefert werden.
    \item Es muss ein \emph{Makefile} existieren welches alle Titelbilder eines Ordners auf einmal neu generiert, sofern eine Änderung vorliegt.
    \item Derartige Titelbilder dürfen nur im \T{Graphics}-Ordner eines Semesters liegen.
\end{ditemize}

Übrigens: Der \T{TitlepageProvider} ist an sich veraltet und wurde komplett von \LILLYxNOTExLibrary{LILLYxPHILOSOPHER} abgelöst.

\section{Eine Präsentation erstellen}
\elable{mrk:beamerKIZexample}Zum Erstellen von Präsentationen, kommt zusammen mit Lilly das Beamer-Theme \T{lillyKIZ}, welches eine \T{beamer}-Präsentation mit einem anderen Design versieht und die zu verwendenden Befehle modifiziert. Ersteinmal eine Übersicht, wie das Ganze am Ende aussieht:
\begin{tcbraster}[raster columns=3, blankest,colback=white]
    \tcbincludepdf{Data/Documents/BeamerThemelillyKIZ/presentation.pdf}
\end{tcbraster}
Es läuft unabhängig von der kompletten Lilly-Welt und unterstützt (dank der \T{beamer}-Klasse) auch nicht alle Bibliotheken. Das Aussehen gleicht der Powerpoint-Vorlage der Universität Ulm, die Einbindung erfolgt einfach:
\begin{latex}
\documentclass{beamer}
\usetheme{lillyKIZ}
\end{latex}
Anschließend stehen einige Befehle zur Verfügung:

%
%
%

\presentCommand[2.1.0]{settitle}[\manArg{title}\cmdlist\anothercmd[2.1.0]{setheading}\manArg{heading}\cmdlist\anothercmd[2.1.0]{setsubheading}\manArg{subheading}\cmdlist\secline\anothercmd[2.1.0]{setauthor}\manArg{author}\cmdlist\anothercmd[2.1.0]{setsubtitle}\manArg{subtitle}\cmdlist\anothercmd[2.1.0]{setdate}\manArg{date}\cmdlist\secline\anothercmd[2.1.0]{setresourcepath}\manArg{resourcepath}\cmdlist\anothercmd[2.1.0]{settitleimage}\manArg{titleimage}\cmdlist\secline\anothercmd[2.1.0]{settitlewidth}\manArg{titlewidth}\cmdlist\anothercmd[2.1.0]{setlogoimage}\manArg{logoimage}\cmdlist\secline\anothercmd[2.1.0]{setsignature}\manArg{signature}\cmdlist\anothercmd[2.1.0]{setsignatureDarker}\manArg{signatureDarker}]
Setzt die entsprechenden Felder in der Präsentation.

%
%
%

\presentEnvironment[1.0.7]{bulletpoints}[\optArg{itemize args}]
Setzt eine Liste analog zur Vorlage.

%
%
%

\presentEnvironment[1.0.7]{slide}[\optArg[t]{Orientation}\manArg{Title}]
Sollte anstelle von \blankenv{frame} verwendet werden, kümmert sich um die Nummerierung und das korrekte Setzen des Titels.

\begin{bemerkung}[Code für das obige Beispiel]
    Das \jmark[obige]{mrk:beamerKIZexample} Beispiel wurde durch diesen Code erzeugt:
    \ilatex{Data/Documents/BeamerThemelillyKIZ/presentation.tex}
    Er befindet sich (in den Quelldateien der Dokumentation) im folgenden Ordner:  \blatex{Data/Documents/BeamerThemelillyKIZ}.
\end{bemerkung}