
\documentclass[PnP-Guide]{Lilly}
\def\Hcolor{black}

%%%%%%%%%%%%%%%% Daten
\def\LILLYxColorxLINKSxMainColor{black}
%% Titel des PNP
\pnpsettitle{Tales of a never ending night}
%% Untertitel/Dokumenttitel
\pnpsetsubtitle{Gottaktionen}

%% setze text als Information :D
\long\def\info#1{\begingroup\itshape#1\endgroup\leavevmode\newline}

\DeclareDocumentEnvironment{option}{%
    O{} % Extra (Gebot)
    m % Name der Option (Ketzerei Erklären)
    m % Punkte
} {%
    \index{0@#2 (#3p)}\leavevmode\newline\begin{minipage}{\linewidth}\noindent{\hspace*{-1.75em}{\footnotesize $\diamond$}\quad~\bfseries#2\ifthenelse{\equal{#1}{}}{}{~(#1)}\hbox{}\hfill{#3p}}\smallskip\newline
    }{\leavevmode\end{minipage}\newline\unskip}

\newcommand\simpleOption[3][]{%
    \begin{option}[#1]{#2}{#3}
    \end{option}\vspace*{-1.65\baselineskip}\newline
}

\begin{document}
%%% Title
\pnptitle
%% Table of contents :D
\pnptoc

\begin{abstract}
    Die folgenden Seiten liefern eine Übersicht über alle für Punkte erwerbbaren Aktionen. Die hierfür nötigen Punkte werden vom \emph{Spielleiter} vergeben und verfallen nicht, sofern sie gespart werden. Die Käufe gelten hierbei, sofern nicht anders vermerkt für nur \emph{genau eine} Provinz, Gottheit, Tierart, \ldots \newline
    Im Zweifelsfall empfiehlt es sich die Ideen im Vorraus mit dem Spielleiter abzuklären und gegebenenfalls anzupassen.
\end{abstract}



\section{Gottaktionen für eigene Gläubige}

\begin{option}[Gebot]{Ketzerei erklären}{1}
    \info{Was wären Religionen ohne Regeln? Genau, LANGWEILIG! Verbiete deinen wahren Gläubigen Dinge und wer sich nicht daranhält, kann ausgestoßen werden. Gesellschaften sind schon super\ldots}

    Sage dienen Gläubigen, was sie nicht zu tun haben, weil sie ansonsten dein Zorn trifft.
\end{option}

\begin{option}[Gebot]{Orthodoxie erklären}{1}
    \info{Was wären Religionen ohne Vorschriften? Genau, LANGWEILIG! Also treibe deine wahren Gläubigen dazu, zu tun was DU WILLST.
    Wen interessiert es, dass Pilze auf dem Kopf ungesund sind und wahrscheinlich Nährstoffe aus deinem Gehirn saugen? NIEMAND!! DENN GOTT WILL ES!}

    Befehle deinen Untertanen, was sie zu tun haben und wann. (Gebot)
\end{option}

\begin{option}{Wunder vollbringen}{2}
    \info{Zeige deinen Anhängern, dass sie dir etwas Wert sind. Hier eine Heilung da ein Ausrotten einer Krankheit. Dort 5000 Brote und ein paar Fische mehr im Wasser.}

    Wie dieses Wunder aussieht entscheidest du, bespreche es aber bitte mit dem Spielleiter.
\end{option}

% ....

\clearpage

\section{Gottaktionen mit der Welt}

\begin{option}{Naturwunder erschaffen}{2}
    \info{\say{Uii, toooll} - Scar, König der Löwen}

    Erschafft eine Stelle, an der die Welt einfach schöner ist wie dies aussieht bestimmst du selbst (beachte, dass sie zum Biom passen sollte)
\end{option}

% ...

\end{document}